---
aid: 9025
zid: 770155
title: "临高有没有使用build-up gun的技术啊"
author: ぱるる大好き！
date: 2018-09-04 07:24:10+07:00
lastmod: 2018-09-11 23:34:00+07:00
---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-4 07:24:10 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-9-4 08:51 编辑_

比如英国的十二磅阿姆斯特朗炮，或是早期的各种大口径火炮，都采用了筒紧技术，炮管分多层，将外层加热后热胀冷缩使其内径扩大到基本等于稍大于内管，然后再套到内层的炮管上，冷却缩小后外层就会紧紧的箍在内层上，产生应力抵消发射造成的压力。临高当前使用的铁模铸造也可以达到一定的身管自紧效果，但是铸造的炮管不如锻造的结实，总体自紧效果也不如多层套管，建议采用筒紧技术。而且该技术在大口径臼炮和舰炮，岸防炮的制造上也一直用到一战，因该是一个挺值得发展的技术，尤其是髡贼需要大口径攻城炮和速射舰炮，野战炮等。

---

wanghrobin 于 2018-9-4 08:49:02 发表了：

髡贼的炮是冷却铁模铸造，炮膛是钻出来的。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-4 08:51:13 发表了：

> wanghrobin 发表于 2018-9-4 08:49
>
> 髡贼的炮是冷却铁模铸造，炮膛是钻出来的。

那我改一下

---

韃官貴人 于 2018-9-4 10:14:05 发表了：

话说现在临高用啥发射药？能上无坐力炮了吗。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-4 10:28:31 发表了：

> 韃官貴人 发表于 2018-9-4 10:14
>
> 话说现在临高用啥发射药？能上无坐力炮了吗。

现在还在用黑火药呢，正在搞无烟药。无坐力炮的话应该可以吧？毕竟铁拳的发射药就是黑火药。不过没有实用的猛炸药就算有无坐力炮又有什么用呢？

---

韃官貴人 于 2018-9-4 10:36:47 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-4 10:28
>
> 现在还在用黑火药呢，正在搞无烟药。无坐力炮的话应该可以吧？毕竟铁拳的发射药就是黑火药。不过没有实用 ...

rpg2 那个直筒子秒速大概 84m/s

感觉怎么也得有 150 米每秒才成。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-4 10:41:55 发表了：

> 韃官貴人 发表于 2018-9-4 10:36
>
> rpg2 那个直筒子秒速大概 84m/s
>
> 感觉怎么也得有 150 米每秒才成。

呃，你就知足吧，这种廉价近距离反坦克武器还能咋样............

---

cc5233 于 2018-9-4 10:42:45 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-4 10:28
>
> 现在还在用黑火药呢，正在搞无烟药。无坐力炮的话应该可以吧？毕竟铁拳的发射药就是黑火药。不过没有实用 ...

铁拳那个没用的，现在对于陆军还是铁球实在。

开花弹还是做补充就行了。

引信和破片都不够靠谱。

要是能造靠谱引信，弄点迫击炮倒是很实惠

反正就是射程倒不需要太强，爆炸杀伤稳定点就好

---

cc5233 于 2018-9-4 10:44:34 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-4 10:41
>
> 呃，你就知足吧，这种廉价近距离反坦克武器还能咋样............

这玩意得战斗部也是高科技（被普及了的）好吧，聚能装药技术让反装甲不需要靠速度。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-4 10:47:24 发表了：

> cc5233 发表于 2018-9-4 10:42
>
> 铁拳那个没用的，现在对于陆军还是铁球实在。
>
> 开花弹还是做补充就行了。
>
> 引信和破片都不够靠谱。

打高爆弹拆堵墙破个城门还是好用的嘛，毕竟又轻又便宜

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-4 10:47:44 发表了：

不要歪楼不要歪楼

---

cc5233 于 2018-9-4 10:58:39 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-4 10:47
>
> 打高爆弹拆堵墙破个城门还是好用的嘛，毕竟又轻又便宜

我觉得还是送个炸药包实在。。。这种靠人品的东西还是太折腾了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-4 11:02:13 发表了：

> cc5233 发表于 2018-9-4 10:58
>
> 我觉得还是送个炸药包实在。。。这种靠人品的东西还是太折腾了

送炸药包是没办法的办法，用火箭弹或者无坐力炮可以解决的干嘛要拼上几条命去？

---

六必治 于 2018-9-4 11:27:02 发表了：

如果有大型锻造能力，铸坯，穿孔，锻造，是不是能更好

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-4 11:38:32 发表了：

> 六必治 发表于 2018-9-4 11:27
>
> 如果有大型锻造能力，铸坯，穿孔，锻造，是不是能更好

又那个能力就直接旋锻成型了。不过该钻孔还是得钻孔，该想办法自紧还是得想办法自紧

---

cc5233 于 2018-9-4 15:22:13 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-4 11:02
>
> 送炸药包是没办法的办法，用火箭弹或者无坐力炮可以解决的干嘛要拼上几条命去？
>
> ...

拼个啥的命，排枪之下还有人能反击你？

还有就是你所谓的火箭弹和无后坐力炮的战斗部我敢打包票你绝对搞不定能炸穿城墙那种。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-4 16:21:32 发表了：

> cc5233 发表于 2018-9-4 15:22
>
> 拼个啥的命，排枪之下还有人能反击你？
>
> 还有就是你所谓的火箭弹和无后坐力炮的战斗部我敢打包票你绝对搞 ...

炸药包也打不穿城墙啊，但是城门绝对够了，再就是巷战中打穿墙壁而不是走大街是常识

---

cc5233 于 2018-9-4 17:01:38 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-4 16:21
>
> 炸药包也打不穿城墙啊，但是城门绝对够了，再就是巷战中打穿墙壁而不是走大街是常识
>
> ...

大哥。。我们的敌人以冷兵器为主啊。。打破墙壁好像没啥用啊。。

---

韃官貴人 于 2018-9-4 19:16:41 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-4 10:41
>
> 呃，你就知足吧，这种廉价近距离反坦克武器还能咋样............

搞成无坐力炮速度还是差了点。毕竟射程是硬伤。

---

Scat 于 2018-9-4 20:51:29 发表了：

打几发超压弹就可以

---

周围 于 2018-9-4 20:54:43 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-4 16:21
>
> 炸药包也打不穿城墙啊，但是城门绝对够了，再就是巷战中打穿墙壁而不是走大街是常识
>
> ...

城门会堆土的。一般城墙只有 2 到 3 层楼那么高。

---

周围 于 2018-9-4 20:56:06 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-4 16:21
>
> 炸药包也打不穿城墙啊，但是城门绝对够了，再就是巷战中打穿墙壁而不是走大街是常识
>
> ...

问一下，临高反步兵的霰弹能造出来么，我是说炮弹发射的那种。

如果不行我就写葡萄弹了。

---

周围 于 2018-9-4 20:56:44 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-4 16:21
>
> 炸药包也打不穿城墙啊，但是城门绝对够了，再就是巷战中打穿墙壁而不是走大街是常识
>
> ...

问一下，临高反步兵的霰弹能造出来么，我是说炮弹发射的那种。

如果不行我就写葡萄弹了，或者打钢钉。

---

cqduoluo 于 2018-9-4 21:13:38 发表了：

对元老院的武器来说射程并不是个重要设计指标，大口径身管更没必要，所以并不需要。

**000167.jpg** _(363.48 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-9-4 21:13 上传

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-6 10:12:41 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-9-4 21:13
>
> 对元老院的武器来说射程并不是个重要设计指标，大口径身管更没必要，所以并不需要。
>
> ...

第一，一般的野战炮，比如著名的阿姆斯特朗十二磅炮就使用了这种技术，箍了两层。

第二，元老院需要大口径炮用于攻城炮

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-6 10:15:20 发表了：

> 周围 发表于 2018-9-4 20:56
>
> 问一下，临高反步兵的霰弹能造出来么，我是说炮弹发射的那种。
>
> 如果不行我就写葡萄弹了，或者打钢钉。
>
> ...

霰弹就是小号的葡萄弹啊，本质上没区别。高性能的榴霰弹现在还没有，当前还在用一些比较原始的设计。可以考虑打小钢箭，不过那个需要弹体包裹

---

周围 于 2018-9-6 10:50:04 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-6 10:15
>
> 霰弹就是小号的葡萄弹啊，本质上没区别。高性能的榴霰弹现在还没有，当前还在用一些比较原始的设计。可以 ...

我想要的效果是一下打穿好几排的那种开花弹

---

没事乱溜达 于 2018-9-6 11:06:01 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-6 10:15
>
> 霰弹就是小号的葡萄弹啊，本质上没区别。高性能的榴霰弹现在还没有，当前还在用一些比较原始的设计。可以 ...

加长炮管可以获得平直弹道，加多长最有效？

哪种炮和 炮弹适用于海战

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-6 12:08:31 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-6 11:06
>
> 加长炮管可以获得平直弹道，加多长最有效？
>
> 哪种炮和 炮弹适用于海战

身管长度跟发射药种类和装药量有关系，太长太短都不好，而且一般讲身管长度是论几倍口径不是直接讲长度。

海战你得看是哪种海战了，伏波军下一步应该是发展中小口径速射炮，炮弹的话下一步当然是要发展高爆弹

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-6 12:10:02 发表了：

> 周围 发表于 2018-9-6 10:50
>
> 我想要的效果是一下打穿好几排的那种开花弹

野战炮打步兵一类的软目标的主要弹种就是霰弹和榴霰弹，威力绝对够了，那玩意儿动能大得很

---

没事乱溜达 于 2018-9-6 12:17:45 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-6 12:08
>
> 身管长度跟发射药种类和装药量有关系，太长太短都不好，而且一般讲身管长度是论几倍口径不是直接讲长度。 ...

不直接讲长度是因为弹药确定了才能比较身管性能。现在不是全没确定么。

---

没事乱溜达 于 2018-9-6 12:20:03 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-6 12:08
>
> 身管长度跟发射药种类和装药量有关系，太长太短都不好，而且一般讲身管长度是论几倍口径不是直接讲长度。 ...

1630 的海战，对手是东南亚各国和白皮。

高爆蛋正文还没有吧

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-6 12:22:15 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-6 12:17
>
> 不直接讲长度是因为弹药确定了才能比较身管性能。现在不是全没确定么。 ...

嘛，可以参考类似发射药和口径的历史上的火炮设计嘛，而且这个东西是由计算公式的，自己算也行。野战炮继续用黑火药的话先考虑个 28 倍径如何？跟阿姆斯特朗 12 磅炮一样的

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-6 12:22:59 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-6 12:20
>
> 1630 的海战，对手是东南亚各国和白皮。
>
> 高爆蛋正文还没有吧

有没有以后是肯定要搞的，不过得等硝铵炸药和 TNT 出来才有意义

---

没事乱溜达 于 2018-9-6 12:22:59 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-6 12:08
>
> 身管长度跟发射药种类和装药量有关系，太长太短都不好，而且一般讲身管长度是论几倍口径不是直接讲长度。 ...

目前正文能搞什么样的。速射能搞么？需要无烟药，管退系统？

---

没事乱溜达 于 2018-9-6 12:24:55 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-6 12:22
>
> 有没有以后是肯定要搞的，不过得等硝铵炸药和 TNT 出来才有意义

有合成氨，硝氨可以有

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-6 12:25:19 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-6 12:22
>
> 目前正文能搞什么样的。速射能搞么？需要无烟药，管退系统？

没有无烟火药和猛炸药啊，而且管退炮还有液压密封问题没有解决，如果没有反后坐和复进系统的话那还算什么速射炮呢？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-6 12:25:51 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-6 12:24
>
> 有合成氨，硝氨可以有

硝铵炸药算是可以凑合用，性能还可以，但发射药还需要无烟火药

---

没事乱溜达 于 2018-9-6 12:27:18 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-6 12:22
>
> 嘛，可以参考类似发射药和口径的历史上的火炮设计嘛，而且这个东西是由计算公式的，自己算也行。野战炮继 ...

阿摩司特狼是尖弹？有无膛线？

百度出来的基本是小黄文

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-6 13:05:39 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-6 12:27
>
> 阿摩司特狼是尖弹？有无膛线？
>
> 百度出来的基本是小黄文

armstrong 12 pounder 别用百度

是线膛后膛炮，但是炮栓比较原始，可以改进后使用

https://en.wikipedia.org/wiki/RBL_12_pounder_8_cwt_Armstrong_gun

---

没事乱溜达 于 2018-9-6 13:08:52 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-6 13:05
>
> armstrong 12 pounder 别用百度
>
> 是线膛后膛炮，但是炮栓比较原始，可以改进后使用

多谢！

---

cqduoluo 于 2018-9-6 20:50:40 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-6 10:12
>
> 第一，一般的野战炮，比如著名的阿姆斯特朗十二磅炮就使用了这种技术，箍了两层。
>
> 第二，元老院需要大口径 ...

RBL 12P 能打 3000 米，元老现在完全不需要这样的射程，倍径缩短，炮不但更轻，膛压也更低，不需要这么复杂的工艺，攻城也个道理，你做啥都不考虑成本么。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-7 02:21:32 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-9-6 20:50
>
> RBL 12P 能打 3000 米，元老现在完全不需要这样的射程，倍径缩短，炮不但更轻，膛压也更低，不需要这么复杂 ...

3000 米很远么？？你怎么算的？

---

兰度 于 2018-9-8 19:52:18 发表了：

上爆炸自紧身管啊，搞个毛的筒紧，费工费料成品率还低。

**捕获.JPG** _(50.34 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-9-8 19:52 上传

---

深河 于 2018-9-8 20:11:07 发表了：

……楼主可能不知道，筒紧工艺对钢材质量也是有要求的。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-9 03:39:17 发表了：

> 深河 发表于 2018-9-8 20:11
>
> ……楼主可能不知道，筒紧工艺对钢材质量也是有要求的。

最早筒紧炮管用的还是熟铁呢..............

---

de9000 于 2018-9-9 10:35:23 发表了：

> 韃官貴人 发表于 2018-9-4 10:36
>
> rpg2 那个直筒子秒速大概 84m/s
>
> 感觉怎么也得有 150 米每秒才成。

你想用这 150 米每秒打啥？那个时代可没有啥活动战车需要这个速度来对付

---

韃官貴人 于 2018-9-9 10:36:42 发表了：

_本帖最后由 韃官貴人 于 2018-9-9 10:39 编辑_

> de9000 发表于 2018-9-9 10:35
>
> 你想用这 150 米每秒打啥？那个时代可没有啥活动战车需要这个速度来对付

薄弹壁榴弹、长管、膛线、后装、步兵两人抬着跑，曲射对付火力点、炮位呗

---

韃官貴人 于 2018-9-9 10:39:07 发表了：

> 兰度 发表于 2018-9-8 19:52
>
> 上爆炸自紧身管啊，搞个毛的筒紧，费工费料成品率还低。

恕我眼拙看不出来这是啥

莫非这是靠爆炸产生的高压制造高品质炮管？

---

de9000 于 2018-9-9 10:51:58 发表了：

> 韃官貴人 发表于 2018-9-4 10:36
>
> rpg2 那个直筒子秒速大概 84m/s
>
> 感觉怎么也得有 150 米每秒才成。

你要 150 米每秒有啥用，这个时代可没啥坦克给你打

---

de9000 于 2018-9-9 10:53:53 发表了：

> 韃官貴人 发表于 2018-9-9 10:36
>
> 薄弹壁榴弹、长管、膛线、后装、步兵两人抬着跑，曲射对付火力点、炮位呗
>
> ...

84 米每秒也可以做到

---

韃官貴人 于 2018-9-9 10:54:47 发表了：

_本帖最后由 韃官貴人 于 2018-9-9 10:58 编辑_

> de9000 发表于 2018-9-9 10:53
>
> 84 米每秒也可以做到

那射程就有问题了。而且 84 米的 rpg2 明显设计有缺陷。

做功行程什么的我就不提了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-9 11:00:43 发表了：

> 兰度 发表于 2018-9-8 19:52
>
> 上爆炸自紧身管啊，搞个毛的筒紧，费工费料成品率还低。

卧槽，能成么？

---

兰度 于 2018-9-9 14:40:43 发表了：

> 韃官貴人 发表于 2018-9-9 10:39
>
> 恕我眼拙看不出来这是啥
>
> 莫非这是靠爆炸产生的高压制造高品质炮管？

身管自紧工艺之一。

---

k.xerxes 于 2018-9-9 17:38:56 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-7 02:21
>
> 3000 米很远么？？你怎么算的？

很远。 远到海军日俄战争才能在这个距离上有效交战。

---

兰度 于 2018-9-9 17:44:04 发表了：

> k.xerxes 发表于 2018-9-9 17:38
>
> 很远。 远到海军日俄战争才能在这个距离上有效交战。

日俄已经 6000 米了。

---

k.xerxes 于 2018-9-9 17:50:40 发表了：

> 兰度 发表于 2018-9-9 17:44
>
> 日俄已经 6000 米了。

好吧，日俄远了些，但是说美西反而又进了。。。&nbsp; &nbsp;

---

k.xerxes 于 2018-9-9 18:00:07 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-6 12:22
>
> 嘛，可以参考类似发射药和口径的历史上的火炮设计嘛，而且这个东西是由计算公式的，自己算也行。野战炮继 ...

野战炮用榴弹炮就行。有现代点的炮架和射表，12 磅山地榴都能打 2km 的目标。硬要射程， 搞给 C73 级别的炮就行了。&nbsp;&nbsp;28 倍都够舰炮，要塞炮了。。。&nbsp;&nbsp;事实上 28 倍都长， 20 左右差不多了。

---

兰度 于 2018-9-9 18:38:32 发表了：

舰炮和陆军野战炮必须区别对待。海上由于舰艇的横摇和纵摇，在没有先进火控仪器的前提下，舰炮有效射程只能相当于最大射程的一半甚至三分之一。

---

韃官貴人 于 2018-9-9 22:56:30 发表了：

> 兰度 发表于 2018-9-9 18:38
>
> 舰炮和陆军野战炮必须区别对待。海上由于舰艇的横摇和纵摇，在没有先进火控仪器的前提下，舰炮有效射程只能 ...

大佬请问我上面说的当轻型步兵炮使的黑火药推进无后坐力炮有前途不。

---

兰度 于 2018-9-10 07:26:40 发表了：

> 韃官貴人 发表于 2018-9-9 22:56
>
> 大佬请问我上面说的当轻型步兵炮使的黑火药推进无后坐力炮有前途不。
>
> ...

不是大佬。

不就是想上 RPG-2 么？那玩意除了给特侦队以外没啥大用。

---

韃官貴人 于 2018-9-10 21:54:12 发表了：

_本帖最后由 韃官貴人 于 2018-9-10 21:56 编辑_

> 兰度 发表于 2018-9-10 07:26
>
> 不是大佬。
>
> 不就是想上 RPG-2 么？那玩意除了给特侦队以外没啥大用。

不是 rpg2 那个设计不良的玩意儿。

是带有轮子、炮盾、锥形扩大药室、拉瓦而喷管的长管无后坐力炮。

---

兰度 于 2018-9-10 22:09:33 发表了：

> 韃官貴人 发表于 2018-9-10 21:54
>
> 不是 rpg2 那个设计不良的玩意儿。
>
> 是带有轮子、炮盾、锥形扩大药室、拉瓦而喷管的长管无后坐力炮。
>
> ...

RPG2 还叫设计不良？

黑火药那点可怜的能量密度，搞无后座力炮要耗费多少发射药，炮管得造多长？

---

韃官貴人 于 2018-9-10 22:10:39 发表了：

> 兰度 发表于 2018-9-10 22:09
>
> RPG2 还叫设计不良？
>
> 黑火药那点可怜的能量密度，搞无后座力炮要耗费多少发射药，炮管得造多长？ ...

rpg2 后来加上拉瓦尔喷口啦？这个真不知道。一直以为是直条子。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-10 22:54:32 发表了：

> 兰度 发表于 2018-9-10 22:09
>
> RPG2 还叫设计不良？
>
> 黑火药那点可怜的能量密度，搞无后座力炮要耗费多少发射药，炮管得造多长？ ...

可以搞铁拳的说，铁拳的发射药用的就是黑火药的说................

---

韃官貴人 于 2018-9-10 23:25:15 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-10 22:54
>
> 可以搞铁拳的说，铁拳的发射药用的就是黑火药的说................

话说为啥各位都觉得我想做这种小玩意儿。

我的意思可是轻型步兵炮啊，两个人可以扛个炮管，装上轮子和炮盾就能推。炮管不来个 1.5 米对不起观众啊。至于口径不知怎么选。80？90？100？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-10 23:32:19 发表了：

> 韃官貴人 发表于 2018-9-10 23:25
>
> 话说为啥各位都觉得我想做这种小玩意儿。
>
> 我的意思可是轻型步兵炮啊，两个人可以扛个炮管，装上轮子和炮 ...

那种东西还是等无烟药...............

---

韃官貴人 于 2018-9-10 23:34:13 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-10 23:32
>
> 那种东西还是等无烟药...............

咳咳，不用打太远，而且可以曲射嘛。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-11 00:01:17 发表了：

> 韃官貴人 发表于 2018-9-10 23:34
>
> 咳咳，不用打太远，而且可以曲射嘛。

无坐力炮还是以直射为主的东西滴

---

liutom2 于 2018-9-11 23:34:35 发表了：

就为了敲个城墙，还搞出这么多千奇百怪的玩意儿来。

你上个水冷臼炮不行吗？内套管用钢，外面铸铜，铸造水冷套+散热片。

在敌人城门前 200 米堆个土堆，把炮拉过去，然后 1 分钟打 1 发 50 磅榴弹进城，你看看城里会是啥样？

---
